土瓜灣站施工紀錄缺失 金澤培：我都想知點解冇

政府日前公佈沙中綫中期調查報告，除擴建工程分判商中科興業外，多名議員今日（29日）亦在鐵路事宜小組委員會上質疑調查委員會於未完成整項聆訊前，便於中期報告確定紅磡站結構安全，欠全面考慮，要求重新檢視有關結論。路政署代表指港鐵仍未提交土瓜灣站紀錄缺失的報告，有議員質問港鐵為何會有施工紀錄缺失，港鐵候任行政總裁金澤培直言：「我都想知點解冇。」但就強調已加緊整理文件希望盡快提交報告。

路政署署長陳派明表示，抽查時發現土瓜灣站仍有紀錄缺失，要求港鐵3月底提交相關報告，但港鐵指稱需較多時間整理，未能按時交報告，陳派明直言署方對此感不滿。陳淑莊隨即反問港鐵為何需要這麼長時間整理，「呢啲嘢（文件）唔係一早就有，根本提供時間畀人哋毀屍滅跡，再次岀現紅磡嘅問題」。港鐵候任行政總裁金澤培承認，工程完結後再整理文件的安排有欠妥當，「搵人搵證據係有困難」。郭家麒問到為何施工紀錄會有缺失，金澤培反指：「我都想知點解冇」。他續說已加緊整理文件，盡快提交報告。

新民主同盟范國威在會上批評，有證據顯示沙中綫紅磡站偷工減料，委員會竟認為該站仍達安全水平，毋須重建或加固，直言結論「令人震驚」。公民黨陳淑莊及郭家麒提到，報告內提到沙中綫土瓜灣站施工紀錄有不足之處，要求港鐵及政府交代詳情。

自由黨張宇人亦在會上提到現時不斷有新資料及檢測數據提交至調查委員員，問到終期報告會否推翻中期報告的決定。運輸及房屋局局長陳帆表示，不想揣測委員會的決定，僅指會繼續協助其調查工作，料調查委員會8月提交終期報告。

至於紅磡站月台是否需要加固及重建，金澤培表示對月台結構充滿信心，兩年來月台已安裝重型設備，甚至進行過列車測試，目前為止未發現有結構異常情況。他續指，委員會經過嚴謹調查程序，並落下毋須加固及重建的結論，認為其結論可靠。

我話冇咪冇囉

咁好嘅監管水準， 幫佢同英國宣傳

真係唔怪得市民唔信專家

局外人

我話ok就ok

我話👌就👌

辭職啦成班乜都無理平時管食咩呀放工